【哈佛研究】一個月射精至少21次 患前列腺癌風險大減

美國哈佛大學一項橫跨18年、涉及逾3萬人的研究顯示，男士每月射精至少21次可大幅減低患前列腺癌的風險。

研究人員在1992年向31,925名年齡介乎20至29、40至49歲的男士派發問卷，了解他們的射精頻密程度，無論是經自慰或性行為的射精都計算在內，並追蹤他們直到2010年為止。研究期間3,839位男士確診前列腺癌。

研究人員發現，相比每月射精4至7次的男士，每月射精至少21次的男士患前列腺癌的風險低得多。研究人員表示：「我們發現相比起報告射精較少的男士，射精較多的男士後來確診前列腺癌的可能性較低。」

不過研究並無解兩者之間的原因，但哈佛大學過往有研究顯示，射精有助清除致癌物質的腺體，並或有助紓緩引致癌症的炎症。研究結果刊登於《歐洲泌尿》期刊

英國《每日郵報》

手淫強身

一滴精 十滴血

射咁多，傷身甩髮

咁射幾多次精 = 捐一次血？

但腳軟風險大增

一日一次腳軟
渣ga

睇到戒J post果班人嘅未來